Fysträning
=========


Vi räknar med att man har en grundkondition att stå på redan nu.

Intervaller är det som kommer att behövas köra fram till veckan före EM. Vilka intervaller du
ska köra beror på vad du vill uppnå och vad som motiverar dig bäst!
Längre ner har vi kopierat in tips från en hemsida som sammanfattar det vi själva tänker om intervaller.

Komihåg uppvärmning (ca 10 min) före intervallerna och nedjogg efter!

*När det står vila menas att du går eller småjoggar, inte står stilla!*

15-15:
 * Spring max i 12 sekunder, markera ut sträckan du hann springa.
 * Spring sedan samma sträcka på 15 sekunder, vila i 15 sekunder,
   spring tillbaka sträckan på 15 sekunder osv. 10 löp.
 * Vila sedan en stund för återhämtning, kör sedan 10 ny omgångar
 * Orkar du ytterligare en omgång?

70-20: 
 * Spring ca 90 % i 70 sekunder, vila i 20 sekunder
 * Upprepa 6 gånger.
 * Vila några minuter.
 * Spring ca 90 % i 60 sekunder, vila i 30 sekunder
 * Upprepa 6 gånger.
 * Vila några minuter.
 * Spring ca 90 % i 40 sekunder, vila i 20 sekunder
 * Upprepa 6 gånger.

4 Viktiga saker vid intervallträning
-----------------------------------

Det är både lätt och svårt att träna intervallträning. Lätt är det för att du själv enkelt kan sätta
på dig löparskorna och ge dig ut för att springa intervaller. Det svåra är man ska
maximera sin prestation och toppa sin form. Då gäller det att vara noga med
detaljerna. Vid intervallträning handlar det om att pricka in följande fyra faktorer och element:

Vilka är då de rätta elementen? 
 * Längden eller tiden på sträckan som du springer
 * Intervallvilan -vilan mellan momenten då du springer
 * Hastigheten och ansträngningen
 * Antalet upprepningar eller repetitioner

Det går inte att säga exakt vad som är bäst för dig. Alla är vi i olika fysisk form och har olika
genetiska förutsättningar. Det gäller att lyssna och lära sig av kroppen och hela tiden
pusha sig lite grann i rätt riktning. Allt måste falla i harmoni för att du ska få ut det
bästa ur träningen.
Dessa löpprogram som vi presenterar här nedan kommer att ge dig bättre förbränning,
bättre kondition och utveckla dig som löpare. Intervallträningen handlar inte om att
springa länge utan att springa snabbt i korta etapper som man varvar med vila.
Tidsmässigt räcker det med pass på 25-30 minuter varav 12-13 år uppvärmning och
stretch. Beroende på din kondition och dagsform kan du köra något av passen nedan.
Glöm inte bort att värma upp ordentligt innan bara. Vi vill inte ha några onödiga skador
bara för du inte är uppvärmd.

När det står vila menas att du går eller småjoggar, inte stå stilla!

Del 2
-----

Efter intervallerna eller vid annat tillfälle:

 * Lättare styrketräning:
 * Burpees (googla om du inte vet vad det är)
 * Situps Magövning-vilken sort väljer du själv-variera.
 * Utfallssteg -  med eller utan vikter [bild](utfallssteg.png)
 * Armhavningar/chins, valj eller variera [chins](chins.png)
 * Ryggböj - [bild 1](ryggboj.png), [bild 2](ryggboj2.png), [bild 3](ryggboj3.png)

Börja om och upprepa övningarna 3 gånger.
Antalet repetitioner på varje övning bestämmer du sj älv.
